# Descubriendo Markdown.
Un problema que tuve con Valentina es que no entendía el concepto de etiqueta. Aún más básico, no entendía la idea de tener un texto que luego fuera "traducido" a un enmaquetado.  
Para instalar paquetes básicos se puede hacer a través del instalador de paquetes. Cuando se abre el Atom y permite, por un enlace, entrar en el "Welcome guide"
Si no se puede acceder a través de las opciones de menú -> Ayuda -> Welcome guide.  
Allí puedo acceder al botón "Install Package", creo que tambíen se puede acceder a través del Menú -> File -> Preferencies (Settings) y menú Install.  

Yo instalé extra a parte del Teletype, el [pp-markdown](https://atom.io/packages/pp-markdown) para poder previsualizar el markdown.  
esto






# xxXXXX. 2020 05 XX XXXXX
## tags
lider liderazgo

## Contenido
He enc

## Documentación


## resumen Markdown:
# Header 1
## Header 2
### Header 3
#### Header 4
##### Header 5
###### Header 6

texto con **Bold negrita**
*italica o cursiva*
++Underline subrrallada++
~~Strikethrough o tachada~~
==Highlight o fondo coloreado==
^Superscript_superíndice^ ojo que no admite espacios en todo el texto
~Subscript_subíndice~   ojo que no admite espacios en todo el texto

![alt text](url)
[link text](url)
@[alt text](url)

- Unordered list
1. Order list
- [ ] Task list


poner pie de página????:
[^id]
[^id]:text
`code`
```block code```


Tabla:

| column | column |
|--------|--------|
|        |        |




$$$inline math no funciona?$$$
$$
x = x*5 + block math
$$


* * *
tres asteriscos son page break


- - -
tres rallas "section break"

_ _ _
Tres subrallados son "sentence break"


[TOC]
El \[TOC\] hace un resumen de las cabeceras con enlaces a ellas

## Pendientes
* filosofía:
	* https://vaventura.com/asignatura/filosofia-bachillerato/principales-filosofos-la-historia/

* python:
	* que son los decoradores y como se usan https://jeffknupp.com/blog/2013/11/29/improve-your-python-decorators-explained/

* Arduino
	* https://create.arduino.cc/projecthub/Arduino_Genuino/securely-connecting-an-arduino-mkr-gsm-1400-to-gcp-iot-core-b8b628.
	* https://portalarduino.com/

* Electricidad:
Cuando puse en google "[electricidad básica](https://www.google.com/search?q=electricidad+basica&oq=electricidad&aqs=chrome.3.69i57j0l5.7637j0j7&sourceid=chrome&ie=UTF-8)" Obtuve varios enlaces interesantes.
	* https://www.areatecnologia.com/TUTORIALES/ELECTRICIDAD.htm
	* http://www.juntadeandalucia.es/averroes/centros-tic/21700290/helvia/sitio/upload/electricidad_basica.pdf
	* http://www.electricidadbasica.net/
	* https://valldeperez.com/electricidad-basica/
	* https://automatismoindustrial.wordpress.com/a-instalaciones-de-enlace/0-1-conceptos-basicos-de-electricidad/
	* http://www.trabajosocial.unlp.edu.ar/uploads/docs/electricidad_basica.pdf
	* https://www.macmillaneducation.es/wp-content/uploads/2018/09/sistema_carga_libroalumno_unidad1muestra.pdf
	* vídeo: https://youtu.be/ShPSrO522bQ
	* vídeo: https://youtu.be/O714BIkTT5c  de Bricocrack
	* vídeo: https://youtu.be/IBXCiZQvBUs de Bricocrack



Respecto a gestión de equipos:
* https://www.linkedin.com/company/instituto-lean-management/


He visto que el almeriense XX de XX ha contratado lso servicios para obtner lean:
* https://www.institutolean.org/index.php/es/acerca-de/que-es-lean
* https://www.institutolean.org/index.php/es/
*


Smalltalk pharo:
	* AI
		* https://agileartificialintelligence.github.io/
		* https://agileartificialintelligence.github.io/book/build/01-Introduction.html
		* https://github.com/pharo-open-documentation/awesome-pharo-ml
	* IPFS
		https://chicoary.wordpress.com/2016/02/05/smallipfs-a-smalltalk-interplanetary-file-system-api/
	* app hecha con ST y luego pasada a JS
		https://nootrix.com/farmers-market-app/
		https://onsen.io/
	* Iceberg
		[tutorial](https://github.com/pharo-vcs/iceberg/wiki/Tutorial)
	* [Usar API-Rest o GraphQL en Pharo](https://fuhrmanator.github.io/2019/03/22/Using-GitHub-API-in-Pharo.html)



Vue:
* https://www.strilliant.com/2018/09/29/from-zero-to-hero-with-vue-%E2%80%94-input-handling-loops-components/
* https://medium.freecodecamp.org/create-a-blazing-fast-modern-blog-with-nuxt-and-prismic-7d19935d849c


Domotica:
* Python y tradfry
	* https://www.youtube.com/watch?v=yeNTIwKttrs
	* https://www.youtube.com/watch?v=wS8Vj0ba4ic
	* https://learn.pimoroni.com/tutorial/sandyj/controlling-ikea-tradfri-lights-from-your-pi


Como hacer un Software crafters con TCR style:
* https://www.youtube.com/watch?v=ZrHBVTCbcE0&feature=youtu.be



Buscar correos en google:
* no leidos--->    category:updates label:unread

******** Esto es realmente para meter en youtube deporte o comprar.
[cinta correr de Murcia](https://www.youtube.com/watch?v=Ks4RNcDXA5I) y una alternativoa bonita: [SprintBok](https://youtu.be/WpryZF3oZMc) ya espectacular [technogym](https://www.technogym.com/es/skillmill-connect-technogym.html)



## tengo que revisar para limpiar las pestañas:
### proyecto vídeos de autoformación (meetups y demás) ¿Bajarmelos?
* [meetup de programadroes preocupados por la documentación](https://www.meetup.com/es-ES/Write-the-Docs-Barcelona). Me llamó la atención el de [markdown y visual studio code](https://www.meetup.com/es-ES/Write-the-Docs-Barcelona/events/270480043/)
* [bajar el vídeo de youtube](https://www.meetup.com/es-ES/Barcelona-Scrum-English/events/270584310) Adrian ha hecho una excelente presentación de lo que hizo en la CAS.
* [S3 bajar el vídeo oficial](https://www.meetup.com/es-ES/S3-Barcelona/events/268400020)
* [bajarme el vídeo oficial](https://us02web.zoom.us/webinar/register/1015894434490/WN_3LUhiWjuSkaw-cII3IjxzA) Me gustó la charla.
* [fotos chulas del Servicio técnico ... de lo que limpian.](https://www.boredpanda.es/fotos-desastres-servicio-tecnico/)
* [sobre las creencias y valores y supuestos](http://comunicadormillennialpro.com/index.php/2018/02/21/conoce-tu-cultura-corporativa/)
* happyforce [herramientas para tu lugar de trabajo](https://myhappyforce.com/es/recursos-y-herramientas-para-vivir-en-tu-lugar-de-trabajo/)
* [okrexamples](https://okrexamples.co/)
* [resiliencia en tiempos de crisis](https://transformacionagil.org/2020/04/26/resiliencia-en-tiempos-de-crisis/) de Xabi Albaladejo
* [S3 back to basics](https://youtu.be/E9gsduxlxFc) S3 introducción.
* [vídeos Hapyforce way](https://www.youtube.com/channel/UCtDBmtPBfI0zWoNxNZwhezA) de este canal bajar todo. Mirar también [conf. sobre dirección consciente](https://myhappyforce.com/webinar/hacia-un-liderazgo-emergente/?utm_medium=email&_hsmi=88220471&_hsenc=p2ANqtz-9O45eMNpCwBgYAugPiIh3MwIxD4ofiTdXbklrKUmpEzKdz78EnySj08IIs7dJ6DeF_fw_h4QotDY97B0IDFb3qJExAwQ&utm_content=88220471&utm_source=hs_email)


### leer en general
* [tribu de orange tv](https://www.linkedin.com/pulse/la-tribu-de-orange-tv-realiza-una-townhall-completa-y-alvaro)
* [el estado de Agile 2019](https://stateofagile.com/#ufh-c-473508-state-of-agile-report)
* [primeros pasos en Agile](https://cafe-agil.com/primeros-pasos-agile/)
* [blog interesante](https://mamaqueesscrum.com/author/epsilon8888/) no sé si por OKR o por sociocracia.
* [Ball Point WFH Game](https://www.tastycupcakes.org/2020/04/ball-point-wfh-game/)
* [podcast Agile](https://open.spotify.com/episode/1hnvANGCKQiBb4Za7TAOTC?t=0)
* [https://vanesatejada.com/](https://vanesatejada.com/)


### Proyecto inteligencia artificial:
* escuela [fastai](https://www.fast.ai/2019/12/02/nbdev/)
* librería [nbdev](https://nbdev.fast.ai) para Notebooks en python.
* acceder a ficheros en plataformas web [webdavclient3](https://pypi.org/project/webdavclient3/) en python.
* [SQL en python](https://github.com/lush9516/Daily-Practice-for-Coding/blob/master/Data%20Manipulation%20Practice/Python%20codes%20for%20implementing%20SQL%20queries/Python%20code%20for%20SQL%20queries.ipynb)
* [sql lite](https://www.pythoncentral.io/introduction-to-sqlite-in-python/) en python.
* [BigData y aprobación de medicamentos](https://campussanofi.es/e-professionals/cursos/real-world-evidence-y-big-data/)


### proyecto Documentación
Tengo que aprender a usar emacs:
* [spacemacs](https://www.spacemacs.org/doc/QUICK_START.html) para emacs
* [spacemacs documentación ](https://www.spacemacs.org/doc/DOCUMENTATION.html)
* []()


### Proyecto Diapositivas con Markdown.
* []() No olvidar el orgmode de emacs
* [sep 2018 remark.js ](https://www.atareao.es/como/presentaciones-con-markdown/)
* [dic 2017 resumen de las != implementaciones](https://byspel.com/librerias-javascript-para-crear-presentaciones-asombrosas/)
* [de 2014 6-plugins-javascript para presentaciones](https://www.dariobf.com/6-plugins-javascript-increibles-para-crear-presentaciones/)
* [detallado para usar reveal.js en castellano](https://nosturi.es/2017/11/14/presentaciones-html-reveal-js/)
* [reveal oficial](https://revealjs.com/#/)
* [de 2016 parece un listado completo](https://www.emezeta.com/articulos/10-alternativas-a-powerpoint-crear-presentaciones-web)
* [ipress.js](http://jonmircha.github.io/slides-que-es-js/#/title)
* [ de 2014](https://hipertextual.com/archivo/2014/08/librerias-javascript-para-presentaciones/)
* [usar Reveal pero con R](https://paulalc.github.io/RPresentations/#/)
* [pasar un Markdown a PowerPoint](https://eliocamp.github.io/codigo-r/2018/05/presentacion-powerpoint-rmarkdown/)
